# O salário mínimo
Nos últimos anos, tem havido um intenso debate sobre se deve ou não haver um aumento do salário mínimo nos Estados Unidos. Embora a grande maioria dos americanos seja a favor de aumentar o salário mínimo para $15 a hora, houve quem afirmasse que tal mudança representaria uma ameaça à economia, potencialmente causando perdas maciças de empregos e possivelmente até reduzindo a renda de pessoas de baixa renda. Para avaliar a veracidade dessas afirmações, é necessário examinar as evidências disponíveis sobre o assunto. Já deixo aqui que nós - marxistas - vemos o salário mínimo como "esparadrapo para o capitalismo" e como algo inerente a esse sistema.
